教宗方濟各首表態支持同性民事結合：同為上主兒女，應立法讓他們受保障

教宗方濟各在一齣紀錄片中表明支持同性民事結合 (Civil Union) ，是首位支持民事結合的教宗，一改梵蒂岡過往對同性關係立場。

周三於羅馬電影節首映的紀錄片訪問了教宗方濟各，訪談討論了環境、貧窮、移民、種族、收入不公，以及受歧視的小眾。方濟各指：「同性戀者有權成為家庭的一份子，他們同為上主的兒女，有權擁有自己的家庭。誰都不應因此而被趕走或被害慘。我們應訂立民事結合法律。這樣將讓他們受法律保障。」

咁你啲中國地下教會教友呢屌你老母